\begin{longtable}{|r|c|p{.6\textwidth}|}
  \hline
  \emph{Date} & \emph{Domain} & \emph{Beskrivelse} \\
  \hline
  2022 September 1 & Semester & Stormøde (alle klasser): Introduktion til semester,  semesterprojektet og ProOnline ved semesterkoordinator \\
  \hline
  2022 September 5 & OOP & Introduktion \\
  \hline
  2022 September 5 & ProOnline & \begin{itemize}[noitemsep,leftmargin=*,topsep=0pt,partopsep=0pt]

  \item 01 Introduktion til online kursus i problemorienteret projektarbejde

  \item 02 Projekter på ingeniøruddannelserne

\end{itemize} \\
  \hline
  2022 September 6 & Projekt & \textbf{Vejledningsseminar i klasserne:} Projektstart

\par

Dagsorden:

\begin{enumerate}[noitemsep,leftmargin=*,topsep=0pt,partopsep=0pt]

 \descitem{Velkomst ved vejleder}

 \descitem{Semesterprojektet og projektforløbet} Projektvejleder præsenterer projektet\footnote{Semesterhåndbog og projektbeskrivelse på itslearning.},  projektplanen\footnote{Semesterplan på itslearning.} og giver jer et eksempel fra et tidligere semester.  I får mulighed for at snakke med vejleder om, hvad meningen er med projektet, hvad det handler om, hvilken rolle verdensmålene spiller, og hvordan kommer projektet kommer til at foregå.

 \descitem{Diskussion om projektet og ideer til projektet} Projektet diskuteres i mindre grupper og efterfølgende plenumdiskussion.

 \descitem{Problemorienteret projektarbejde: Modul 01 og 02} Medbring jeres svar fra opgaverne i Modul 01 og 02 til viderebearbejdning i klassen.

 \descitem{Projekteksamen - læringsmål\footnote{\url{https://odin.sdu.dk/sitecore/index.php?a=searchfagbesk&bbcourseid=T510047101-1-E21&lang=da}} og rapportcheckliste\footnote{Se \textsl{"Krav til projektaflevering"} på itslearning under \textsl{"Projektafleveringfasen og Evaluationfasen"}}} Hvordan kommer eksamen til at foregå og hvad vil I blive bedømt på?

\end{enumerate} \\
  \hline
  2022 September 7 & OOP & Primitive Typer \\
  \hline
  2022 September 8 & Semester & Justering af klasserne - gruppedannelse \\
  \hline
  2022 September 9 & ProOnline & \begin{itemize}[noitemsep,leftmargin=*,topsep=0pt,partopsep=0pt]

  \item 03 Samarbejde

\end{itemize} \\
  \hline
  2022 September 12 & OOP & Kontrol Flow \\
  \hline
  2022 September 13 & Projekt & \textbf{Vejledningsseminar i klasserne:} Samarbejde

\par

Dagsorden:

\begin{enumerate}[noitemsep,leftmargin=*,topsep=0pt,partopsep=0pt]

  \descitem{Velkomst ved vejleder} 

  \descitem{Problemorienteret projektarbejde: Modul 03 Samarbejde} Medbring jeres svar fra opgaverne i Modul 03 til viderebearbejdning i klassen. \par Samarbejde diskuteres i mindre grupper og efterfølgende plenumdiskussion.

  \descitem{Skema for vejledningsmøder} Indkaldelse, dagsorden, referat, gruppelog.

\end{enumerate} \\
  \hline
  2022 September 14 & OOP & Arrays \\
  \hline
  2022 September 16 & ProOnline & \begin{itemize}[noitemsep,leftmargin=*,topsep=0pt,partopsep=0pt]

  \item 04 Problemorienteret projektarbejde

  \item 05 Problemanalyse og problemformulering

\end{itemize} \\
  \hline
  2022 September 19 & OOP & Metoder \\
  \hline
  2022 September 20 & Projekt & \textbf{Vejledning i projektgrupperne:} Samarbejdsaftale og vejlederaftale præsenteres for og godkendes af projektvejleder.

\par

Drøftelse af arbejdet i problemanalysefasen  på grundlag af Pro Online 04 og 05 \\
  \hline
  \rowcolor{orange}2022 September 21 & OOP & Pointgivende Aktivitet 1 \\
  \hline
  2022 September 23 & ProOnline & \begin{itemize}[noitemsep,leftmargin=*,topsep=0pt,partopsep=0pt]

  \item 06 Projektets faglige vidensgrundlag

  \item 07 Metoder og planlægning i projektarbejdet

\end{itemize} \\
  \hline
  2022 September 26 & OOP & Objekter og Klasser \\
  \hline
  2022 September 26 & Studiestart\footnote{Why is this "studiestart"?} & Holdets time\footnote{Is "hold" the righ unit here?} \\
  \hline
  2022 September 27 & Projekt & Projektgruppe vejledermøde \\
  \hline
  2022 September 28 & OOP & Arv \\
  \hline
  \rowcolor{orange}2022 September 30 & COS & Pointgivende Aktivitet 1 \\
  \hline
  2022 September 30 & ProOnline & \begin{itemize}[noitemsep,leftmargin=*,topsep=0pt,partopsep=0pt]

  \item 08 Skrivning og Feedback

\end{itemize} \\
  \hline
  2022 October 3 & OOP & Naming \\
  \hline
  2022 October 4 & Projekt & \textbf{Vejledningsseminar i klasserne:} Præsentation af projektgrundlag på postersession \\
  \hline
  2022 October 5 & OOP & Objektorienteret Programudvikling \\
  \hline
  2022 October 7 & Projekt & Aflevering af projektgrundlag på itslearning \\
  \hline
  2022 October 10 & OOP & Polymorfi \\
  \hline
  2022 October 11 & Projekt & Vejlederseminar + Projektvejledning i grupperne \\
  \hline
  2022 October 12 & OOP & Abstrakte Klasser og Interfaces \\
  \hline
  \rowcolor{orange}2022 October 13 & STAT & Pointgivende Aktivitet 1 \\
  \hline
  2022 October 14 & ProOnline & \begin{itemize}[noitemsep,leftmargin=*,topsep=0pt,partopsep=0pt]

  \item 09 Projektrapporten og professionel formidling

\end{itemize} \\
  \hline
  \rowcolor{orange}2022 October 24 & OOP & Pointgivende Aktivitet 2 \\
  \hline
  2022 October 24 & Semester & Midtvejsevaluering i alle kurser

Midtvejsevaluering semester og projekt ved semesterkoordinator (Grupperepræsentantmøde) \\
  \hline
  2022 October 25 & Projekt & Projektgruppe vejledermøde \\
  \hline
  2022 October 28 & Universitet & Årsfest \\
  \hline
  2022 October 31 & OOP & Not scheduled! \\
  \hline
  2022 November 1 & Projekt & Projektgruppe vejledermøde \\
  \hline
  2022 November 2 & OOP & Exceptions \\
  \hline
  2022 November 2 & Studiestart\footnote{Why is this "studiestart"?} & Holdets time\footnote{Is "hold" the righ unit here?} \\
  \hline
  2022 November 7 & OOP & Collections og Sortering \\
  \hline
  2022 November 8 & ProOnline & Midtvejsseminar i klasserne:

\begin{itemize}[noitemsep,leftmargin=*,topsep=0pt,partopsep=0pt]

  \item Præsentation af projekt 

  \item Aflevering af report samt kode efter iteration \#1 på itslearning

\end{itemize} \\
  \hline
  2022 November 8 & Projekt & \textbf{Midtvejsseminar i klasserne:} Præsentation af projekt

Aflevering af rapport samt kode efter iteration \#1 på itslearning \\
  \hline
  2022 November 9 & OOP & Input og Output \\
  \hline
  2022 November 14 & OOP & Softwarearkitektur \\
  \hline
  2022 November 15 & Projekt & Projektgruppe vejledermøde \\
  \hline
  2022 November 16 & OOP & Refactoring \\
  \hline
  2022 November 16 & Studiestart\footnote{Why is this "studiestart"?} & Holdets time\footnote{Is "hold" the righ unit here?} \\
  \hline
  2022 November 21 & OOP & GUI 1/2 \\
  \hline
  2022 November 22 & Projekt & Projektgruppe vejledermøde \\
  \hline
  2022 November 23 & OOP & GUI 2/2 \\
  \hline
  \rowcolor{orange}2022 November 24 & STAT & Pointgivende Aktivitet 2 \\
  \hline
  2022 November 25 & ProOnline & \begin{itemize}[noitemsep,leftmargin=*,topsep=0pt,partopsep=0pt]

  \item 10 Projekteksamen\footnote{This gives the impression of being an exam, yet Aslak doesn't think it is}

\end{itemize} \\
  \hline
  2022 November 28 & OOP & Workshop 1/2 \\
  \hline
  2022 November 29 & Projekt & Projektgruppe vejledermøde \\
  \hline
  2022 November 30 & OOP & Workshop 2/2 \\
  \hline
  \rowcolor{orange}2022 December 2 & COS & Pointgivende Aktivitet 2 \\
  \hline
  2022 December 2 & Semester & \textbf{Stormøde:} Orientering om projektaflevering og eksamen ved semesterkoordinator \\
  \hline
  \rowcolor{orange}2022 December 5 & OOP & Pointgivende Aktivitet 3 \\
  \hline
  2022 December 6 & Projekt & Projektgruppe vejledermøde \\
  \hline
  \rowcolor{orange}2022 December 6 & Projekt & Aflevering af kode \\
  \hline
  2022 December 7 & OOP & Not scheduled! \\
  \hline
  2022 December 12 & OOP & Afslutning \\
  \hline
  2022 December 13 & Projekt & Projektgruppe vejledermøde \\
  \hline
  2022 December 14 & OOP & Not scheduled! \\
  \hline
  \rowcolor{orange}2022 December 16 & Projekt & Aflevering af rapport \\
  \hline
\end{longtable}
