\begin{longtable}{|r|l|p{.6\textwidth}|l|}
  \hline
  \emph{Uge} & \emph{Aktivitet} & \emph{Beskrivelse} & \emph{Date} \\
  \hline
  36 & ProOnline & \begin{itemize}[noitemsep,leftmargin=*,topsep=0pt,partopsep=0pt]

  \item 01 Introduktion til online kursus i problemorienteret projektarbejde

  \item 02 Projekter på ingeniøruddannelserne

\end{itemize} & Sep 4 \\
  \hline
  36 & Projekt & \textbf{Vejledningsseminar i klasserne:} Projektstart

\par

Dagsorden:

\begin{enumerate}[noitemsep,leftmargin=*,topsep=0pt,partopsep=0pt]

 \descitem{Velkomst ved vejleder}

 \descitem{Semesterprojektet og projektforløbet} Projektvejleder præsenterer projektet\footnote{Semesterhåndbog og projektbeskrivelse på itslearning.},  projektplanen\footnote{Semesterplan på itslearning.} og giver jer et eksempel fra et tidligere semester.  I får mulighed for at snakke med vejleder om, hvad meningen er med projektet, hvad det handler om, hvilken rolle verdensmålene spiller, og hvordan kommer projektet kommer til at foregå.

 \descitem{Diskussion om projektet og ideer til projektet} Projektet diskuteres i mindre grupper og efterfølgende plenumdiskussion.

 \descitem{Problemorienteret projektarbejde: Modul 01 og 02} Medbring jeres svar fra opgaverne i Modul 01 og 02 til viderebearbejdning i klassen.

 \descitem{Projekteksamen - læringsmål\footnote{\url{https://odin.sdu.dk/sitecore/index.php?a=searchfagbesk&bbcourseid=T510047101-1-E21&lang=da}} og rapportcheckliste\footnote{Se \textsl{"Krav til projektaflevering"} på itslearning under \textsl{"Projektafleveringfasen og Evaluationfasen"}}} Hvordan kommer eksamen til at foregå og hvad vil I blive bedømt på?

\end{enumerate} & Sep 5 \\
  \hline
  36 & ProOnline & \begin{itemize}[noitemsep,leftmargin=*,topsep=0pt,partopsep=0pt]

  \item 03 Samarbejde

\end{itemize} & Sep 8 \\
  \hline
  37 & Projekt & \textbf{Vejledningsseminar i klasserne:} Samarbejde

\par

Dagsorden:

\begin{enumerate}[noitemsep,leftmargin=*,topsep=0pt,partopsep=0pt]

  \descitem{Velkomst ved vejleder} 

  \descitem{Problemorienteret projektarbejde: Modul 03 Samarbejde} Medbring jeres svar fra opgaverne i Modul 03 til viderebearbejdning i klassen. \par Samarbejde diskuteres i mindre grupper og efterfølgende plenumdiskussion.

  \descitem{Skema for vejledningsmøder} Indkaldelse, dagsorden, referat, gruppelog.

\end{enumerate} & Sep 12 \\
  \hline
  37 & ProOnline & \begin{itemize}[noitemsep,leftmargin=*,topsep=0pt,partopsep=0pt]

  \item 04 Problemorienteret projektarbejde

  \item 05 Problemanalyse og problemformulering

\end{itemize} & Sep 15 \\
  \hline
  38 & Projekt & \textbf{Vejledning i projektgrupperne:} Samarbejdsaftale og vejlederaftale præsenteres for og godkendes af projektvejleder.

\par

Drøftelse af arbejdet i problemanalysefasen  på grundlag af Pro Online 04 og 05 & Sep 19 \\
  \hline
  38 & ProOnline & \begin{itemize}[noitemsep,leftmargin=*,topsep=0pt,partopsep=0pt]

  \item 06 Projektets faglige vidensgrundlag

  \item 07 Metoder og planlægning i projektarbejdet

\end{itemize} & Sep 22 \\
  \hline
\end{longtable}
