\begin{longtable}{|r|l|p{.4\textwidth}|l|p{.2\textwidth}|}
  \hline
  \emph{Uge} & \emph{Aktivitet} & \emph{Beskrivelse} & \emph{Date} & \emph{Semesterteam} \\
  \hline
  \multicolumn{5}{|l|}{\cellcolor{blue!25}Projektstart (uge 35-38)} \\
  \hline
  35 & Semester & Storm칮de (alle klasser): Introduktion til semester,  semesterprojektet og ProOnline ved semesterkoordinator & Sep 1 & koordinering, klassedannelse \\
  \hline
  36 & OOP & Introduktion & Sep 5 &  \\
  \hline
  36 & ProOnline & \begin{itemize}[noitemsep,leftmargin=*,topsep=0pt,partopsep=0pt]

  \item 01 Introduktion til online kursus i problemorienteret projektarbejde

  \item 02 Projekter p친 ingeni칮ruddannelserne

\end{itemize} & Sep 5 &  \\
  \hline
  36 & Projekt & \textbf{Vejledningsseminar i klasserne:} Projektstart

\par

Dagsorden:

\begin{enumerate}[noitemsep,leftmargin=*,topsep=0pt,partopsep=0pt]

 \descitem{Velkomst ved vejleder}

 \descitem{Semesterprojektet og projektforl칮bet} Projektvejleder pr칝senterer projektet\footnote{Semesterh친ndbog og projektbeskrivelse p친 itslearning.},  projektplanen\footnote{Semesterplan p친 itslearning.} og giver jer et eksempel fra et tidligere semester.  I f친r mulighed for at snakke med vejleder om, hvad meningen er med projektet, hvad det handler om, hvilken rolle verdensm친lene spiller, og hvordan kommer projektet kommer til at foreg친.

 \descitem{Diskussion om projektet og ideer til projektet} Projektet diskuteres i mindre grupper og efterf칮lgende plenumdiskussion.

 \descitem{Problemorienteret projektarbejde: Modul 01 og 02} Medbring jeres svar fra opgaverne i Modul 01 og 02 til viderebearbejdning i klassen.

 \descitem{Projekteksamen - l칝ringsm친l\footnote{\url{https://odin.sdu.dk/sitecore/index.php?a=searchfagbesk&bbcourseid=T510047101-1-E21&lang=da}} og rapportcheckliste\footnote{Se \textsl{"Krav til projektaflevering"} p친 itslearning under \textsl{"Projektafleveringfasen og Evaluationfasen"}}} Hvordan kommer eksamen til at foreg친 og hvad vil I blive bed칮mt p친?

\end{enumerate} & Sep 6 & Vejlederteam: briefing \\
  \hline
  36 & OOP & Primitive Typer & Sep 7 &  \\
  \hline
  36 & Semester & Justering af klasserne - gruppedannelse & Sep 8 &  \\
  \hline
  36 & ProOnline & \begin{itemize}[noitemsep,leftmargin=*,topsep=0pt,partopsep=0pt]

  \item 03 Samarbejde

\end{itemize} & Sep 9 &  \\
  \hline
  37 & OOP & Kontrol Flow & Sep 12 &  \\
  \hline
  37 & Projekt & \textbf{Vejledningsseminar i klasserne:} Samarbejde

\par

Dagsorden:

\begin{enumerate}[noitemsep,leftmargin=*,topsep=0pt,partopsep=0pt]

  \descitem{Velkomst ved vejleder} 

  \descitem{Problemorienteret projektarbejde: Modul 03 Samarbejde} Medbring jeres svar fra opgaverne i Modul 03 til viderebearbejdning i klassen. \par Samarbejde diskuteres i mindre grupper og efterf칮lgende plenumdiskussion.

  \descitem{Skema for vejledningsm칮der} Indkaldelse, dagsorden, referat, gruppelog.

\end{enumerate} & Sep 13 & Vejlederteam: briefing \\
  \hline
  37 & OOP & Arrays & Sep 14 &  \\
  \hline
  37 & ProOnline & \begin{itemize}[noitemsep,leftmargin=*,topsep=0pt,partopsep=0pt]

  \item 04 Problemorienteret projektarbejde

  \item 05 Problemanalyse og problemformulering

\end{itemize} & Sep 16 &  \\
  \hline
  38 & OOP & Metoder & Sep 19 &  \\
  \hline
  38 & Projekt & \textbf{Vejledning i projektgrupperne:} Samarbejdsaftale og vejlederaftale pr칝senteres for og godkendes af projektvejleder.

\par

Dr칮ftelse af arbejdet i problemanalysefasen  p친 grundlag af Pro Online 04 og 05 & Sep 20 & Vejlederteam: briefing \\
  \hline
  \rowcolor{orange}38 & OOP & Pointgivende Aktivitet 1 & Sep 21 &  \\
  \hline
  38 & ProOnline & \begin{itemize}[noitemsep,leftmargin=*,topsep=0pt,partopsep=0pt]

  \item 06 Projektets faglige vidensgrundlag

  \item 07 Metoder og planl칝gning i projektarbejdet

\end{itemize} & Sep 23 &  \\
  \hline
  \multicolumn{5}{|l|}{\cellcolor{blue!25}Problemanalysefase (Uge 39-40)} \\
  \hline
  39 & OOP & Objekter og Klasser & Sep 26 &  \\
  \hline
  39 & Studiestart\footnote{Why is this "studiestart"?} & Holdets time\footnote{Is "hold" the righ unit here?} & Sep 26 &  \\
  \hline
  39 & Projekt & Projektgruppe vejlederm칮de & Sep 27 & Vejlederteam: briefing \\
  \hline
  39 & OOP & Arv & Sep 28 &  \\
  \hline
  \rowcolor{orange}39 & COS & Pointgivende Aktivitet 1 & Sep 30 &  \\
  \hline
  39 & ProOnline & \begin{itemize}[noitemsep,leftmargin=*,topsep=0pt,partopsep=0pt]

  \item 08 Skrivning og Feedback

\end{itemize} & Sep 30 &  \\
  \hline
  40 & OOP & Naming & Oct 3 &  \\
  \hline
  40 & Projekt & \textbf{Vejledningsseminar i klasserne:} Pr칝sentation af projektgrundlag p친 postersession & Oct 4 & Vejlederteam: briefing \\
  \hline
  40 & OOP & Objektorienteret Programudvikling & Oct 5 &  \\
  \hline
  40 & Projekt & Aflevering af projektgrundlag p친 itslearning & Oct 7 & Vejlederteam: briefing \\
  \hline
  \multicolumn{5}{|l|}{\cellcolor{blue!25}Gennemf絢selsfase - programudvikling (41-48)} \\
  \hline
  41 & OOP & Polymorfi & Oct 10 &  \\
  \hline
  41 & Projekt & Vejlederseminar + Projektvejledning i grupperne & Oct 11 & Vejlederteam: briefing \\
  \hline
  41 & OOP & Abstrakte Klasser og Interfaces & Oct 12 &  \\
  \hline
  \rowcolor{orange}41 & STAT & Pointgivende Aktivitet 1 & Oct 13 &  \\
  \hline
  41 & ProOnline & \begin{itemize}[noitemsep,leftmargin=*,topsep=0pt,partopsep=0pt]

  \item 09 Projektrapporten og professionel formidling

\end{itemize} & Oct 14 &  \\
  \hline
  \rowcolor{orange}43 & OOP & Pointgivende Aktivitet 2 & Oct 24 &  \\
  \hline
  43 & Semester & Midtvejsevaluering i alle kurser

Midtvejsevaluering semester og projekt ved semesterkoordinator (Grupperepr칝sentantm칮de) & Oct 24 &  \\
  \hline
  43 & Projekt & Projektgruppe vejlederm칮de & Oct 25 & Vejlederteam: briefing \\
  \hline
  43 & Universitet & 칀rsfest & Oct 28 &  \\
  \hline
  44 & OOP & Not scheduled! & Oct 31 &  \\
  \hline
  44 & Projekt & Projektgruppe vejlederm칮de & Nov 1 & Vejlederteam: briefing \\
  \hline
  44 & OOP & Exceptions & Nov 2 &  \\
  \hline
  44 & Studiestart\footnote{Why is this "studiestart"?} & Holdets time\footnote{Is "hold" the righ unit here?} & Nov 2 &  \\
  \hline
  45 & OOP & Collections og Sortering & Nov 7 &  \\
  \hline
  45 & ProOnline & Midtvejsseminar i klasserne:

\begin{itemize}[noitemsep,leftmargin=*,topsep=0pt,partopsep=0pt]

  \item Pr칝sentation af projekt 

  \item Aflevering af report samt kode efter iteration \#1 p친 itslearning

\end{itemize} & Nov 8 &  \\
  \hline
  45 & Projekt & \textbf{Midtvejsseminar i klasserne:} Pr칝sentation af projekt

Aflevering af rapport samt kode efter iteration \#1 p친 itslearning & Nov 8 & Vejlederteam: briefing \\
  \hline
  45 & OOP & Input og Output & Nov 9 &  \\
  \hline
  46 & OOP & Softwarearkitektur & Nov 14 &  \\
  \hline
  46 & Projekt & Projektgruppe vejlederm칮de & Nov 15 & Vejlederteam: briefing \\
  \hline
  46 & OOP & Refactoring & Nov 16 &  \\
  \hline
  46 & Studiestart\footnote{Why is this "studiestart"?} & Holdets time\footnote{Is "hold" the righ unit here?} & Nov 16 &  \\
  \hline
  47 & OOP & GUI 1/2 & Nov 21 &  \\
  \hline
  47 & Projekt & Projektgruppe vejlederm칮de & Nov 22 & Vejlederteam: briefing \\
  \hline
  47 & OOP & GUI 2/2 & Nov 23 &  \\
  \hline
  \rowcolor{orange}47 & STAT & Pointgivende Aktivitet 2 & Nov 24 &  \\
  \hline
  47 & ProOnline & \begin{itemize}[noitemsep,leftmargin=*,topsep=0pt,partopsep=0pt]

  \item 10 Projekteksamen\footnote{This gives the impression of being an exam, yet Aslak doesn't think it is}

\end{itemize} & Nov 25 &  \\
  \hline
  48 & OOP & Workshop 1/2 & Nov 28 &  \\
  \hline
  48 & Projekt & Projektgruppe vejlederm칮de & Nov 29 & Vejlederteam: briefing \\
  \hline
  48 & OOP & Workshop 2/2 & Nov 30 &  \\
  \hline
  \rowcolor{orange}48 & COS & Pointgivende Aktivitet 2 & Dec 2 &  \\
  \hline
  48 & Semester & \textbf{Storm칮de:} Orientering om projektaflevering og eksamen ved semesterkoordinator & Dec 2 &  \\
  \hline
  \multicolumn{5}{|l|}{\cellcolor{blue!25}Afleveringsfase (49-50)} \\
  \hline
  \rowcolor{orange}49 & OOP & Pointgivende Aktivitet 3 & Dec 5 &  \\
  \hline
  49 & Projekt & Projektgruppe vejlederm칮de & Dec 6 & Vejlederteam: briefing \\
  \hline
  \rowcolor{orange}49 & Projekt & Aflevering af kode & Dec 6 &  \\
  \hline
  49 & OOP & Not scheduled! & Dec 7 &  \\
  \hline
  50 & OOP & Afslutning & Dec 12 &  \\
  \hline
  50 & Projekt & Projektgruppe vejlederm칮de & Dec 13 & Vejlederteam: briefing \\
  \hline
  50 & OOP & Not scheduled! & Dec 14 &  \\
  \hline
  \rowcolor{orange}50 & Projekt & Aflevering af rapport & Dec 16 &  \\
  \hline
\end{longtable}
