\documentclass[a4paper, article, oneside]{memoir}
\include{shared}

I indkaldes hermed til midtvejsevaluering af projektet og online kurset. Midtvejsevalueringen afholdes \textbf{Mandag den 31. Oktober kl. 12:15-14:00 i U160} og i følgende trin:
\begin{enumerate}
  \item Forberedelse i projektgrupperne
  \item Grupperepræsentantmøde med semesterkoordinator
  \item Orientering af projektgrupper
\end{enumerate}

\section*{Trin 1: Forberedelse (afsluttes \underline{inden} den 28. Oktober)}

Hver projektgruppe:
\begin{enumerate}
  \item vælger en person, som skal deltage i grupperepræsentantmødet.
  \item diskuterer semesterprojekt og online kursus, og noterer for dem hver for sig:
    \begin{enumerate}
      \item Hvad fungerer godt?
      \item Hvad kan forbedres (nu)?
      \item Hvad kan evt. forbedres på fremtidige semestre?
    \end{enumerate}
  \item skriver navnet på grupperepræsentanten på itslearning under kurset $\rightarrow$ planer $\rightarrow$ 03 Programudviklingsfasen (uge 41-48) $\rightarrow$ Planer $\rightarrow$ Midtvejsevaluering $\rightarrow$ Midtvejsevaluering - deltagerliste.docx \underline{senest} den 28. Oktober.
\end{enumerate}


\section*{Trin 2: Grupperepræsentantmøde med Semesterkoordinator (Mandag den 31. Oktober kl. 12:15-14:00 i U160)}

\begin{enumerate}
  \item Velkomst (5 minutter)
  \item Klassediskussion (30 minutter)
    \begin{enumerate}
      \item Vælg en klasserepræsentant som vil præsentere konklusioner.
      \item Repræsentanterne for projektgrupper samles i klasserne i grupper og diskuterer semesterprojekt og online kursus og noterer for dem hver for sig:
        \begin{enumerate}
          \item Hvad fungerer godt?
          \item Hvad kan forbedres (nu)?
          \item Hvad kan evt. forbedres på fremtidige semestre?
        \end{enumerate}
    \end{enumerate}
  \item Kort pause (5 minutter)
  \item Fælles diskussion (30 minutter)
    \begin{enumerate}
      \item Semesterkoordinator styrer den fælles diskussion og sørger for at der vælges en referent. Referent noterer vedrørende alle punkter i dokumentet på itslearning under kurset $\rightarrow$ planer $\rightarrow$ 03 Programudviklingsfasen (uge 41-48) $\rightarrow$ Planer $\rightarrow$ Midtvejsevaluering $\rightarrow$ Midtvejsevaluering - Referat.docx
      \item Runde med fremlæggelse af diskussionerne i klasserne
      \item Fri diskussion (10 minutter):
        \begin{enumerate}
          \item Semesterprojektet
          \item Online kurset 
        \end{enumerate}
    \end{enumerate}
  \item Opsamling (15 minutter)
    \begin{enumerate}
      \item Ordstyrer opsamler og konkluderer diskussionen. Der skal være tilslutning til konklusion.
    \end{enumerate}
\end{enumerate}

\section*{Trin 3: Orientering af Gruppe}

Grupperepræsentanten orienterer efterfølgende sin projektgruppe om resultatet af midtvejsevalueringen.

\end{document}
