\documentclass[a4paper,article, oneside]{memoir}
\include{shared}

\section*{Formål og Mål}

Formålet med iteration \#1 and \#2 af programudviklingen er at komme i gang med selve udviklingsarbejdet. I skal nå så langt med både udviklingsarbejdet og udarbejdelsen af portfolien, at I får en forståelse for slutresultatet.  Når I er færdige med iteration \#1 and \#2, så har projektgruppen lavet og fået godkendt:

\begin{itemize}
  \item en første udgave af produktet (kode)
  \item en første udgave af projektrapporten (begrænset udkast)
  \item en revideret samarbejdsaftale (efter behov)
  \item en revideret vejlederaftale (efter behov)
  \item en logbog, der fortsat dokumenterer gruppens arbejde
\end{itemize}

\section*{Opgaver i fasen}

\subsection*{Problemanalyse}

I programudviklingen sker der en iterativ udvikling af jeres produkt baseret på jeres projektgrundlag, dvs. på basis af jeres problemformulering, med de underspørgsmål, den afgrænsning, de metoder og indenfor den tidsramme, som I har beskrevet.

Hensigten med første iteration er at få udarbejdet en kerneudgave af jeres produkt med en tekstbaseret brugergrænseflade (Command Line Interface)  samt at få et første begrænset udkast til projektrapporten. Den tekstbaserede brugergrænseflade skal laves på en måde, så den kan udskiftes med en grafisk brugergrænseflade i iteration \#2.

\subsection*{Planlægning}

Projektgruppen laver en detaljeret planlægning af iteration \#1. Planlægningen bygger på gruppens projektgrundlag og i planlægningen respekteres rammeplan, frister og faste møder, online kurset i problemorienteret projektarbejde og det øvrige skema.

Projektarbejdet foregår fortsat uge for uge med fast projektarbejdsdag om tirsdagen.

\subsection*{Projektrapport}

Benyt modul 09 "Projektrapporten" i ProOnline til at forstå hvordan en projektrapport skrives på ingeniøruddannelserne og til at støtte jer i skrivningen af jeres portfolie.

\subsection*{Projektseminar og aflevering}

Ved afslutningen af iterationen præsenteres projektet på et projektseminar og der afleveres udkast til portfolie og samt kode. Se nærmere om kravene til afleveringen i dokumentet Krav til projektaflevering.

\section*{Aktiviteter i fasen}

\input{tables/project_phase3_programudvikling.tex}

\section*{Materialer}

Materialer der er særligt vigtige i problemanalysefasen:
\begin{itemize}
  \item Projektgruppens projektgrundlag/poster
  \item Samarbejdsaftale, vejlederaftale, gruppelog
  \item Projektbeskrivelse\footnote{Under "Semesterprojekt og Projektbeskrivelse" på itslearning.}
  \item Semesterplan\footnote{Under "General Course/Semester Information" på itslearning.}
  \item Beskrivelsen af sidste fase\footnote{Under "02 Problemanalysefasen" på itslearning.}
  \item Projektgrundlag (poster) - excel
\end{itemize}

\end{document}
