\documentclass[a4paper, oneside]{memoir}
\include{shared}

\section*{Formål og Mål}

Formålet med projektstarten er at få igangsat projektet samt etableret klasserne, samt  projektgruppen og dens samarbejde. Når vi er færdige med projektstarten, så er det sket følgende:

\begin{itemize}
  \item I klasserne:
    \begin{itemize}
      \item Studerende har mødt hinanden og lært hinanden at kende.
      \item Studerende har fået forståelse for rammerne for semesterprojektet.
    \end{itemize}
  \item I projektgrupperne:
    \begin{itemize}
      \item Grupperne har fået de første ideer til projektets problemstilling.
      \item Grupperne har fået de første ideer til softwareløsningen.
      \item Gruppen har lavet og fået godkendt:
        \begin{itemize}
          \item En samarbejdsaftale.
          \item En vejlederaftale.
          \item En logbog, til fastholdelse af gruppens arbejde.
        \end{itemize}
    \end{itemize}
\end{itemize}

\section*{Indhold}

\textsl{Projektstart er Takeoff og Etablering.}

\textsl{Takeoff} består i information om projektet og gruppedannelse. Semesterkoordinator og projektvejlederne står for takeoff, og informerer om semestret,  semesterprojektet og online kurset i problemorienteret projektarbejde på et klassemøde, danner projektgrupper og inviterer til de første projektseminarer (vejledermøder i klasserne).

Efter takeoff står projektgruppen selv for at gennemføre arbejdet med \textsl{etablering} med vejledning fra vejlederen på projektgruppebasis.  Arbejdet resulterer i en første forståelse af rammerne for projektet og udarbejdelse af en samarbejdsaftale og en vejlederaftale.

\section*{Oversigt over Aktiviteter}

\input{tables/project_phase1_start.tex}

\underline{Bemærk at problemanalysefasen starter i uge 39 samtidigt med at projektstarten slutter.}

\section*{Materialer}

Materialer der er særligt vigtige i projektstarten\footnote{Materialerne ligger på itslearning under \textsl{"General Course/Semester Information"}, \textsl{"Semesterprojekt og Projektbeskrivelse"} og \textsl{"Projektafleveringfasen og Evaluationfasen"}.}:
\begin{itemize}
  \item Semesterhåndbog
  \item Projektbeskrivelse
  \item Semesterplan
  \item Projektaflevering (inkl. rapportkontrolskema)
\end{itemize}

\section*{Skabelon til Gruppelog}
\label{sec:gruppelog}

\textbf{Uge xx}

Tirsdag - Projektarbejde
\begin{itemize}
  \descitem{Sted:}
  \descitem{Tidspunkt:}
  \descitem{Forberedelse:}
  \descitem{Dagsorden:}
  \descitem{Tilstede:}
  \descitem{Referat:}
\end{itemize}

Tirsdag - Vejledermøde
\begin{itemize}
  \descitem{Sted:}
  \descitem{Tidspunkt:}
  \descitem{Forberedelse:}
  \descitem{Dagsorden:}
  \descitem{Tilstede:}
  \descitem{Referat:}
\end{itemize}

Xxxdag - Projektarbejde
\begin{itemize}
  \descitem{Sted:}
  \descitem{Tidspunkt:}
  \descitem{Forberedelse:}
  \descitem{Dagsorden:}
  \descitem{Tilstede:}
  \descitem{Referat:}
\end{itemize}

\end{document}
